{"title": "Hỏi đáp: Di ngoai phan xanh", "question": "Kinh gui bac siBe gai nha em duoc 1.5 thang tuoi. Luc sinh duoc 2.7 kg ( em sinh luc 38 tuan). day thang be tang 1 kg.Be bu sua similac, be hay bi soi bung, truoc day be di ngoai phan vang. Nhung khoang 20 ngay nay be di phan mau xanh, set set. 2 ngay be moi di ngoai 1 lan, va be hay khoc kho di ngoai. Xin bac si cho em biet con em co bi van de gi ve tieu hoa k?. Hien nay moi ngay be bu 60ml/ lan, 2h bu 1 lan. Xin bs cho biet luong sua nhu vay co it k? Uong luong sua nhu the nao la hop ly ttrong giai doan nay?Em co nen doi sua cho be? Va loai sua nao la phu hp voi be.Truoc day be co hien tuong oc sua, Khi be bu xong em am tren tay 30 phut moi cho nam. Nhung may ngay nay be bu xong rat kho chiu va khoc ngay, co khi dang bu giua chung be nha ra khoc len. Em co cam giac sua ben duoi muon trao len co be. Co khi be dang nam ngu thi sua trao len co va ra mieng be va be khoc, be ngu khong ngon giac. Xin Bac si cho em biet em be bi sao va co cach nao dieu tri khong.Xin cam on Bac si rat nhieu.", "answer": "Chào bạn,,,,       ,Bé của bạn có vẻ không thích hợp với sữa Similac vì bị táo bón, ọc sữa, đầy bụng. Sữa phù hợp nhất đối với bé là sữa mẹ, còn sữa bột nào phù hợp với bé thì không thể xác định ngay được, phải thử qua từng loại mới biết. Lượng sữa bé bú trong 24 giờ ít nhất là 555 mL. Bạn nên đưa bé đến bệnh viện, khám khoa tiêu hóa để xem bé có bị trào ngược dạ dày thực quản không.,       ,Thân mến    ,, , ,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Uống bổ sung vitamin d cho trẻ sơ sinh (1,5 tháng)", "question": "Nhà tôi cho bé gái được 1,5 tháng tuổi. Cho bú hoàn toàn bằng sữa mẹ, cho tôi hỏi hai vấn đề sau:    1/ Lúc này trời mưa nên không thể cho bé phơi nắng vào buổi sáng được, tôi có thể cho bé uống bổ sung Vitamin D (loại Calcium STADA Vitamin D chai 330ml) được không? Nếu cho trẻ phơi nắng sáng được hằng ngày thì uống thêm có ảnh hưởng gì không? ( Tôi thấy bé lúc này khi ngủ hay giật mình, đổ mồ hôi)    2/ Bé hay bị nấc cục, việc nấc cục có ảnh hưởng gì đến sức khỏe của bé không? Cách xử lí khi bé bị nấc cục?Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nấc cục là phản xạ của em bé dưới 3 tháng tuổi khi dạ dày bị căng. Bạn có thể cho bé bú vú mẹ hoặc chọc cho bé cười (hoặc khóc) thì bé sẽ hết nấc cục. Phản xạ này sẽ mất khi bé lớn  hơn. Nếu bé bú mẹ thì bạn nên bổ sung vitamin D hàng ngày cho bé vì lượng  vitamin D qua sữa mẹ rất ít.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Phạm thị ánh nguyệt", "question": "Kính thưa Bác SỹTôi có 1 bé trai. Hiện bé còn 1tuần nữa là được 7 tháng, nặng 10.5kg, dài 74cm. Lúc sinh cháu được 3.8kg, dài 53cm. Xin Bác Sỹ tư vấn cho một số vấn đề sau:1) Hiện cháu ngồi chưa vững, và cũng chưa mọc răng mặc dù cháu chảy nứoc dãi từ lúc 4 tháng, gặp gì là gặm cái đó, thấy bé hay cắn lợi nhưng sao bé vẫn chưa mọc răng?. Tuy nhiên bé vận động rất mạnh mẽ, lật và xoay vòng tròn rất nhanh lẹ, b1 thích bế đứng nhún nhảy và dẫn bước đi nhưng sợ bé bị cong chân nên không cho bé đi nhiều. Xin hỏi bác sĩ con tôi như vậy có phát triển vận động bình thường không?2) Mỗi ngày b1 ngủ khoảng 12h-13h, như vậy có đủ không? Ban ngày cháu ngủ ít, ban đêm cháu ngủ từ 20h-5h30, đêm ngủ cháu hay lăn qua lăn lại, tới nủa đêm là cháu xuống tới cuối gường.3) Hiện mỗi ngày cháu cho bé ăn như sau: + Ăn 2bữa cháo: 7h30 sáng và 18h00 cháo gạo tấm + rau củ xay nhuyễn và cá thịt trắng hoặc thịt heo.+ Ngày uống 2 cữ sữa công thức : 10h30 và 14h30+ 8h30 : có uống ít nước cam pha với nước ấm+ 20h30 : bú sữa mẹ+ 23h30 và 2h sáng : uống sữa công thức( mỗi cữ bú là 120ml)Xin hỏi bác sĩ b1 ăn như vậy có đủ chưa?Vì là lần đầu tiên làm mẹ nên còn nhiều thứ lúng túng mong bác sĩ hướng dẫn cách chăm sóc bé tốt hơn.Em xin cám on!", "answer": "Chào bạn,,Bé 7 tháng tuổi không nên tập đứng và đi vì dễ bị cong chân. Bạn nên tập cho bé tập ngồi và bò. Bạn có thể đưa bé đến khoa Vật lý trị liệu – Bệnh viện Từ Dũ để được hướng dẫn cách  tập luyện, đồng thời bé cũng sẽ được đánh giá sự phát triển vận động có bình thường không. Bé chậm mọc răng có thể do bẩm sinh, sau này bé sẽ mọc một lúc nhiều răng. Bạn nên cho bé ăn cháo lợn cợn hơn, gặm ruột bánh mì, bánh quy để kích thích nướu răng. ,Số giờ ngủ của bé không thiếu. Bạn nên xem lại bé có bị nóng nực không mà lăn lộn khi ngủ. Nếu bé lăn nhưng vẫn ngủ, không quấy khóc, sáng ngủ dậy bé tươi tỉnh thì bạn đừng lo,  nhiều trẻ nhỏ (đôi khi cả người lớn) có thói quen lăn lộn khi ngủ. ,Chế độ ăn của bé khá đầy  đủ, nhưng còn thiếu trái cây, sữa chua, lòng đỏ trứng, dầu mỡ (pha trong chén cháo). Bé bú mẹ chỉ có 2 cữ trong ngày, các cữ còn lại dù không bú mẹ bạn cũng nên vắt sữa mẹ ra, để vào tủ lạnh. Khi bé bú sữa công thức, bạn có thể  ngâm nóng sữa mẹ và pha chung với sữa công thức. Làm như vậy mới duy trì được nguồn sữa mẹ vì nếu bú quá ít lần trong ngày thì sữa mẹ sẽ giảm tiết. Ngoài ra, khi pha sữa công thức với sữa mẹ, bạn sẽ tận dụng được những men tiêu hóa và DHA có trong sữa mẹ. ,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin được bác sĩ tư vấn!", "question": "Thưa Bác sĩ!Con em được hơn 4 tháng tuổi, nhưng từ tháng thứ 2 đến nay đầu bé rất hay ra mồ hôi và có cảm giác ấm, hơi nóng (như bị ấm đầu, không phải sốt vì nhiệt độ cơ thể bình thường). Như vậy, bé có bị làm sao không? Có cách nào để bé hết ra mồ  hôi và hết hiện tượng ấm, nóng trên đầu hay không? Mong nhận được tư vấn từ bác sĩ, em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Nếu bé vẫn lên cân, tăng chiều cao mỗi tháng, bú và ngủ bình thường thì việc đổ mồ hôi nhiều có thể do thời tiết nóng hoặc do cơ địa nhiều mồ hôi.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng của bé 5 tháng", "question": "Bé nhà em được 5 tháng (67cm, 7kg). Hiện tại bé đang ăn bột ăn dặm (gạo+sữa) của Dielac. Mỗi ngày bé ăn 1 bữa ăn dặm, uống sữa bột  (mỗi lần bú 100ml, bú 3-4 lần/ngày) và bú sữa mẹ. Em dự định sẽ cho bé ăn thêm bột vị ngọt của hãng khác nhu Nestle hoặc Heinz để bé không cảm thấy chán.  Vậy bác sĩ cho em hỏi thăm: 1. Dinh dưỡng bé như vậy đủ chưa? 2. Việc đan xen giữa các loại bột vị ngọt như vậy có nên không? Nếu được thì đan xen mỗi ngày hay ăn hết bột này rồi mới chuyển bột khác? Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Bạn cho bé ăn dặm hơi sớm. Bé nên bắt đầu ăn dặm khi 6 tháng tuổi. Bạn có thể xen kẽ nhiều loại bột cho bé không bị ngán. Lượng sữa bé bú cần phải ít nhất là 1050 mL mỗi ngày. Lượng bột ăn dặm không cần nhiều vì đây chỉ là tập ăn, không cần ăn cho no.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Xin hỏi bác sĩ bé có bị thiếu canxi?", "question": "Chào bác sĩ. con tôi được 4 tháng, cháu được 6.4kg. cháu biết lẫy từ khi được 2 tháng 20 ngày. đêm cháu ngủ ngoan, cháu ăn tốt. tuy nhiên cháu bị rụng tóc hình vành khăn, chân tay cháu hay bị lạnh và ra mồ hôi nữa. vậy bác sĩ cho tôi hỏi liệu con tôi có bị thiếu canxi không? xin cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có thể bị thiếu vitamin D. Bạn cần cho bé uống mỗi ngày 800 UI vitamin D3 và phơi nắng sáng mỗi ngày 20 – 30 phút.,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Dinh dưỡng cho bé bảy tháng rưỡi", "question": "Kính thưa bác sĩ,Tôi có 1 bé trai. Hiện bé được 7 tháng 21 ngày. Lúc sinh cháu được 2.6kg, dài 46cm. 7 tháng 15 ngày cháu được 10.2kg, dài 72cm. Xin bác sĩ tư vấn cho 1 số vấn đề sau:1. Cháu ngồi vững, lật tốt, đang tập trườn. Bé rất thích nhún nhảy. Xin bác sĩ cho hỏi con tôi như thế có phát triển vận động bình thường không? Cháu rất thích ngồi nhưng tôi rất phân vân không biết có nên cho cháu ngồi sớm hay không. Người ta nói nếu cho ngồi sớm quá cháu dễ bị khòm lưng, như vậy có đúng không?2. Hiện mỗi ngày bé bú ngoài được khoảng 180ml, ăn được 1-2 cữ bột, ăn thêm ít trái cây ( chuối, đu đủ, dưa hấu, nho) và sữa chua, còn lại là bú mẹ. nhưng mà 2 ngày nay bé bị táo, đi phân đặc, sệt. phải làm sao cho bé hết bị táo bón? vậy tôi có cần bổ sung thêm nước cho bé không?và lượng bé ăn như vậy có đủ chưa? có cần bổ sung thêm không?3. Mỗi ngày tôi cho bé tắm nắng khoảng 15 – 20 phút, uống 2 giọt Aquadetrim. nhưng bé ngủ không sâu, hay lăn qua trở lại.ban ngày bé ngủ khoảng 4 tiếng, ban đêm bé ngủ từ 22h30 – 7h sáng hôm sau. như vậy bé có bị thiếu canxi không? và với độ tuổi của bé ngủ như vậy có đủ chưa?4. Hiện bé mọc được 2 cái răng nên rất lười ăn, vậy tôi phải làm sao cho bé ăn được hơn, ngoài ra một tháng nay chiều cao của bé không tăng, tôi phải làm  sao?Do lần đầu tiên làm mẹ nên tôi rất lúng túng trong mọi chuyện ăn ngủ và chăm sóc cháu. Rất mong bác sĩ hồi âm và hướng dẫn tôi chăm sóc cháu tốt hơn.  Rất cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn phát triển bình thường, bạn có thể cho bé ngồi ở độ tuổi này. Bạn nên cho bé ăn mỗi ngày 2 cữ cháo xay, có bổ sung rau củ và tăng thêm trái cây, nước trái cây để tăng chất xơ cho bé hết bón. Số giờ ngủ của con bạn không thiếu. Bé ngủ không ngon giấc không chỉ phải   do thiếu canxi mà còn có thể do nhiệt độ phòng ngủ không phù hợp, ồn, bé bị ướt tã….Bạn nên thay đổi để các món ăn của bé phong phú, đa dạng thì bé sẽ đỡ chán ăn. Tuy nhiên, vào độ tuổi này, thức ăn đặc chỉ là ăn dặm nên không cần ép bé ăn mà càng ép ăn càng làm cho bé sợ ăn. Bạn chỉ cần đảm bảo lượng sữa của bé mỗi ngày ít nhất là 800 mL. Cân nặng và chiều cao của bé đang ở mức trung bình của bé 1 tuổi nên bạn không cần phải quá lo lắng. Bé có thể bị biếng ăn sinh lý, chựng phát triển 1-2 tháng rồi sẽ tăng lại bình thường.,,Thân mến,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có vết bớt đỏ trên mặt", "question": "Con tôi từ khi sinh ra đã có 1 vết bớt đỏ trên má, màu hồng, đường kính khoảng 2-3 cm, phẳng như da mặt và đến nay đã 4 tháng thì không thấy lan rộng ra. Tôi muốn hỏi vớt bớt đó có thể xoá đi được không, bằng phương pháp nào và có thể tiến hành ở đâu. Rất mong nhận được sự giúp đỡ.", "answer": "Chào bạn,, ,Vết bớt của con bạn có thể là bướu máu dạng phẳng, sẽ phai màu dần khi bé lớn hơn. Nếu vết bớt này không lan rộng ra thêm và không quá lớn thì bạn không cần điều trị gì. Nếu vết bớt này quá xấu, bác sĩ có thể dán thuốc hoặc đốt. Bạn có thể đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng để bác sĩ tư vấn thêm., ,Thân mến,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé uống nước cam nhiều có tốt không?", "question": "Chào BSEm bé đang bị bón khó đi cầu, em cho bé uống nước cam hằng ngày coi như thay nước để bé dễ đi cầu. Uống nhiều vậy có sao ko BS. Bé nay được 1,5 tháng nặng 4,8kg. bé bú sữa mẹ và sữa ngoài. Cám ơn BS", "answer": "Chào bạn,,,   ,Em bé dưới 4 tháng tuổi không nên uống nước trái cây. Nếu bé bón thì bạn nên tăng sữa mẹ lên, giảm sữa bột xuống và đổi qua hiệu sữa bột khác. Tuy nhiên, bạn cần xác định là bé có bị bón thật sự không. Bón là khi phân khô, cứng. Còn nếu phân vẫn mềm, mấy ngày mới đi cầu một lần mà bé vẫn tự đi được thì không phải là bón.\n   ,Thân mến ,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Con mình 3,5 tháng đi ngoài phân màu xanh rêu,dẻo sệt như đất sét", "question": "Con mình 3,5 tháng đi ngoài phân màu xanh rêu,dẻo sệt như đất sét,3-4 ngày mới đi một lần,mà hôi vô cùng (mình cũng chịu không nổi luôn)Bé bú cả sữa mẹ lẫn sữa ngoài,mà bú sữa ngoài là chủ yếu,mà bú ít lắm,mình đổi sữa hoài mà tình hình vẫn vậy. Sao thấy lo quá,không biết có bị sao không.Các mẹ có kinh nghiệm thì chỉ cho mình với", "answer": "Chào bạn,,,,         ,Em bé của bạn không hợp với sữa bột nên đi phân không tốt. Bạn cố gắng tăng sữa mẹ lên thì bé sẽ tiêu hóa tốt hơn. Nếu sữa mẹ ít thì bạn cho bú thật nhiều lần, sữa mẹ sẽ tăng lên thôi!,         ,Thân mến,,,,BS. CKI. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – Bệnh viện Từ Dũ"}
